上海「複製」倫敦地標 原作者轟：太厚顏無恥

內地對知識產權觀念淡薄，不時都有案例因「山寨」外國名牌而鬧上法庭，而在歷史上中外交匯較深的上海，近日被揭發在黃浦江出現一座比「山寨」還要離譜的藝術品，因為它竟然將內倫敦一座地標性藝術品進行「複製」，相似程度直逼百分之一百，原作者亦不禁炮轟：「這也太厚顏無恥了吧！」

英國傳媒報道，被複製的是英國授勳藝術家溫迪泰勒Wendy Taylor於1937年創作的雕塑作品「Timepiece」，座落於倫敦塔橋（Tower Bridge）附近，而「複製品」則位於上海黃浦江邊，區別只是「複製品」的上仰角度較大。

「我還以為有人用Photoshop改圖，但後來我仔細地看，便感到：『噢，我的天！這是一個完整的副本！』」泰勒指出，自己亦曾有過作品疑似遭到剽竊，對方總會說是巧合，但是次上海的這座「複製品」，無疑太過「明目張膽（It's absolutely blatant）」、「這太厚顏無恥了（It was brazen）」。

泰勒表示，歐洲的版權法有效禁止類似情況，但「中國的法律是非常不同」，將對方告上法庭將構成財政難題，「它令人沮喪，非常不安。」

報道指出，類似抄襲事件已非首次，新疆克拉瑪依市去年的大型不鏽鋼雕塑「大油泡」，被指「抄考」印裔英國藝術家卡普爾Anish Kapoor的名作《雲門》(Cloud Gate，座落在美國芝加哥)，原作者其後發聲明怒斥「中國公然允許剽竊」，明言將採取法律行動。當時的克拉瑪依市旅遊局局長馬軍承認早知《雲門》這件作品，但形容兩者相似「可能只是巧合」，「卡普爾的作品意在反照天空，而克市的作品則映照大地」。

新疆克拉瑪依市藝術品「大油泡」，被指與美國「雲門」（小圖）極為相似。（資料圖片）

英國藝術家太厚顏無恥
坐時光機「複製」上海地標

同大陸講copy right?

大陸係 copy is right

無露魂既蝗蟲係咁丄下啦，佢地講創作，笑撚死人咩。

中國：複製就是我國最偉大藝術

老老柒柒，得一件都抄到咁，大陸 copy技術好堅

假貨比真化好呀 你識條鐵

中國分分鐘告番你轉頭 睇new balance就知

有中國特色的仿製

一矢中的

大陸有咩俾唔出架？

英國人屌人d用字都咁多花神
又blatant 又brazen
我淨係識blazzer同i go to scholl by lihkg

係咁架啦
好出奇呀

蚛蟈人
題外話，今日行過名創優品見到有賣熊本熊公仔，有冇巴打知道佢有冇買版權。

人無恥則無敵

大陸狗

這就是支那.jpg

仲話人叫你支那係侮辱 明明你既存在已經係對人類既侮辱

精彩

英國奶共奶到雪雪聲

當強姦比鬼責囉

1937年創作，到而家仲未死？

事件實屬正常現象

駁唔到 copy is right